# Тестовое задание

Расчет стоимости аренды автомобилей.

## Описание

Оригинал документа с описанием задачи: https://docs.google.com/document/d/1FU7RZNQdHMjzVcEDm94gEjjlkDfQT9LcxpT8ht4Fo2Q/edit

## Примечания

Используемая база данных: sqlite с TypeORM коннектором.

Чтобы уместить решение тестовой задачи в меньшее время, в функционал введены следующие ограничения:

- Приложение не содержит модулей авторизации, управления пользователями и не осуществляет проверку прав доступа
- Отчет - это снимок состояния системы на момент запроса: он не меняется после создания, единственный способ получить последние актуальные данные - сфоримровать новый отчет
- Система не содержит логику редактирования данных сессии бронирования: в рамках тестового задания созданное бронирование можно только удалить и создать заново, но не исправить
- Удаление записи бронирования не содержит дополнительной логики (удаление работает без soft delete, статусов и истории изменения объекта)
- Система не содержит логику проверки допустимости удаления ранее созданной записи бронирования: удалять можно любые записи, даже о фактически прошедших сессиях бронирования
- Данные клиентов и автомобилей не хранятся приложением, считается что мы запрашиваем их из отдельного сервиса
- Начало и конец периода отчета всегда совпадает с календарным месяцем
- Формат отчета - JSON
- Считается что временная зона у всех клиентов и сервера всегда одна, общая для всех
- Время начала и окончания сессии аренды считается с точностью до одних календарных суток, без учета фактически прошедшего количества часов
- Выходными считаются только дни недели - суббота и воскресенье, праздники не учитываются - то есть других механизмов определения рабочего/нерабочего дня кроме номер этого дня внутри недели у нас нет
- Мы считаем что запланированные дата и время аренды всегда совпадает с фактическим (приложение не содержит логики определения и проверки соответствия этих событий - то есть не определяет соблюдение пользователем оплаченных сроков аренды)
- Размер парка автомобилей - 5 единиц, список задан вручную

### Реализовано

- Swagger API для создания бронирования, рассчета стоимости аренды и получения данных по ранее созданным записям бронирования
- Структура базы данных, структура обменна данных для API, документация для всех типов данных в API

### Не реализовано

- Сбор данных для отчета
- Валидация при создании новых записей бронирования
- Тесты для методов API и логики сервисов


## Карта задач

Изображения всех листов (.png):

1) Описание и список задач: https://gitlab.com/uniconstructor/hm-test-app/-/raw/9764711dba2c9dee619a31b524326abafe841960/docs/01-summary.png?inline=true
2) Модели данных: https://gitlab.com/uniconstructor/hm-test-app/-/raw/9764711dba2c9dee619a31b524326abafe841960/docs/02-models.png?inline=true
3) Логика формирования отчетов: https://gitlab.com/uniconstructor/hm-test-app/-/raw/9764711dba2c9dee619a31b524326abafe841960/docs/03-report.png?inline=true
4) API: https://gitlab.com/uniconstructor/hm-test-app/-/raw/9764711dba2c9dee619a31b524326abafe841960/docs/04-api.png?inline=true
5) Логика бронирования: https://gitlab.com/uniconstructor/hm-test-app/-/raw/9764711dba2c9dee619a31b524326abafe841960/docs/05-reservation.png?inline=true

Оригинал (.xmind): https://gitlab.com/uniconstructor/hm-test-app/-/raw/9764711dba2c9dee619a31b524326abafe841960/docs/map.xmind?inline=false


## Установка

```bash
npm install
```

## Запуск сервера

API explorer находится по адресу: http://localhost:3000/api

```bash
# development
npm run start

# watch mode
npm run start:dev
```

## Тесты

```bash
# unit tests
npm run test

# e2e tests
npm run test:e2e

# test coverage
npm run test:cov
```
